[
    {
        "question": "रातो सिउर छ कुखुरो होईन, गलामा कण्ठी छ मुजुर होईन, लामो पुच्छर छ वाँदर होईन ४ खुट्टा छ जनावर होईन के हो?",
        "answer": "छेपारो"
    },
    {
        "question": "दही भन्दा नजोडिने तर मही भन्दा जोडिने के हो?",
        "answer": "ओठ"
    },
    {
        "question": "रुँदै हाँस्दै र गम्कदै जाने के हो?",
        "answer": "वाढी"
    },
    {
        "question": "रुप मेरो वट्टा जस्तो झिक्छु सँधै अक्कल अक्कलवाटै सक्कलको गर्न सक्छु नक्कल के हो?",
        "answer": "क्यामरा"
    },
    {
        "question": "उसले बोल्दा सबैले ध्यान दिएर सुन्छन्, कुरा सबै बुझन सके मानिस हुन्छन् ज्ञानी । ल भन्नुस् को हो?",
        "answer": "रेडियो"
    },
    {
        "question": "हात खुट्टा केही पनि छैन, जतासुकै जान्छ । बोल्ने मुख नभएपनि गोप्य कुरा खोल्छ । ल भन्नुस के हो?",
        "answer": "चिठी"
    },
    {
        "question": "सानो सानो घर भित्र केट केटि बस्छन्। टाउको मा सबैले कालो फेटा कस्छन्। के हो?",
        "answer": "सलाई भित्रको काँटी"
    },
    {
        "question": "रोगको जरा भएपनि ओठभित्र राख्छन्, रस तितो भएपनि मिठो मानी चाख्छन् । के हो?",
        "answer": "सुर्ति"
    },
    {
        "question": "माथी उडन पनि सक्छु म त, भाग्न पनि सक्छु । भाग्दै भाग्दै टक्क अडि जम्न पनि सक्छु , के हो म?",
        "answer": "पानी"
    },
    {
        "question": "झोलामा अटाउने, ढोकामा नअटाउने, के हो?",
        "answer": "छाता"
    }
]
